人生令我習慣咗痛楚

我知我嘅人生未必係最慘嘅 大把人仲慘過我 但我都好想分享一下自己過去一直經歷過嘅人同事

本身我同一般細路仔無分別 一直以來都係好正正常常 所以呢部份唔多講 直至到我小學 小學果陣嘅我真係太好動 成日上堂搞呢樣搞果樣 又周圍撩啲同學講嘢 搞到無同學鍾意我 啲老師又唔鍾意我 所以我成個小學基本上都可以話冇朋友

咁唔緊要啦 上到中學自然就會識到新朋友 可以開始一個新人生 咁初初上到中學 我意識到自己嘅問題 所以我一路都有改善緊 唔會再好似以前咁搞搞震 當我以為自己乖啲會識到fd既時候 有班仆街居然走來恰我 一路係到言語欺凌我 就連上緊堂嘅時候都一路係咁罵我 搞到我想上堂都上唔到 鬧鬧吓仲搞到其他人都唔想同我做fd 驚俾人恰埋一份 有陣時仲會特登搞我 對我郁手郁腳 但我又唔夠佢哋打 果陣時我已經知道俾人欺凌話比老師聽係冇用 所以我一路以嚟都係自己忍住 覺得自己會捱得住

後尾去到中三到 嗰班撚樣可能玩到厭 跟住冇再搞我 我以為自己終於可以解脫 可以做返個正常中學生 點知又係另一個惡夢嘅開始 果陣我入咗間補習社 入邊有幾個係我啲同學嚟 其中一個係恰過我嘅仆街 嗰條仆街一見到我 又即刻開始欺凌我 日日係度話我呢樣話我嗰樣 仲搞到啲本身對我冇嘢嘅人都開始憎我 跟住成班人係度排擠我 我就再一次陷入呢個冇朋友嘅循環 日日返到補習社 啲撚樣就喺度同佢哋啲fd有講有笑 幾撚開心 我就自己一個人戇鳩鳩咁喺度做功課 做完夠鐘就走 班撚樣就繼續喺度圍威喂 我就自己一個人戇鳩鳩咁走咗去 我嗰陣果陣真係好撚唔開心 上到中學仲衰過小學果陣 冇fd不特止仲要俾人恰 我真係忍得好辛苦 我第一次有想死嘅感覺 我想自殺 但最尾我都冇做到 就係因為我冇呢個勇氣

去到中四嗰年我叫做好彩識到一兩個真係玩得埋嘅fd 雖然嗰陣仲俾人恰緊 但我識到兩個fd之後起碼真係有人陪下我食飯陪下我打機 所以我都叫做俾以前開心啲 同埋可能嗰班友都玩厭 都冇再煩撚住我 最多都只係無視我 嗰陣我以為自己終於識到真心fd 終於可以有返正常人嘅生活 但時間耐咗 我發覺佢哋好似越嚟越遠離我 成日兩個人自己玩唔so我 係返到學校見到面先至扮吓嘢扮吓friend咁 我就知道呢兩個人已經唔再係我朋友 但我唔群埋佢哋 我冇第二個圈子可以埋堆 所以我唯有響學校繼續扮同佢地fd扮到好似唔知佢哋兩個自己玩唔參我玩咁 然後就係咁戇戇鳩鳩咁過完成個中學

考完DSE 離開咗中學 我再一次抱有希望咁覺得自己會識到新朋友嘅 咁好彩今次真係比我好彩少少識到啲新friend 雖然同佢哋唔算係咩交心好友 但重點唔係呢樣 重點係嗰陣我鍾意咗一個同班嘅女仔 但同佢完全唔熟 我亦都唔識溝女 所以成個sem基本上都只係一直偷望佢 唔敢對佢有咩進一步嘅行動 直至到上年黎明行動搞到全港啲大專院校停晒課 冇得再返學 我先至嚟後悔點解當初唔主動啲撩下佢傾偈 試吓或者可能仲有機 但偏偏冇得返學冇得見佢先來後悔 跟住我一路等到一月sem 2開始 我見返個女仔 然後我終於肯主動啲撩佢講嘢 然後佢又肯應返我 我嗰陣真係好開心 我以為自己可能有機會 只要肯keep住同佢講嘢或者我會有機 但點知又殺出個武漢肺炎 又一次停課 我又一次見佢唔到 連個天都要玩鳩我 我再一次由天堂跌返落地獄 跟住都算 我試吓ig撩吓佢傾計 但佢對我嘅態度180度大轉變 每次我搵佢覆佢Story 佢都係Hea覆我 我又唔撚識溝女 我唔知自己應該講乜嘢做乜嘢先可以得到佢芳心 之後見佢對我態度都係無變過 我就冇再同佢講過野 但我又放唔低佢 跟住就膽粗粗抱着一定fail嘅心態同佢表白 結果果然冇令我失望 佢同我講佢拍緊拖 從此之後我就冇再同佢講過野 過一排仲順手unfol左佢ig 我果陣真係灰撚咗好耐 點解人哋得我就唔得 點解我係都溝唔到女 我好唔開心 我唔想諗起佢 但我偏偏成日諗起佢 後尾仲搞到自己好似抑鬱咁唔開心 我想搵個人向佢傾訴 但我搵唔到一個可以真正交心嘅朋友 所以一路以來都係我自己屈住屈住 亦都冇人慰問過我究竟點 我用咗起碼幾個月時間先要叫做真正放低條女

我嗰陣心諗呢個世界唔係得一條女 呢個唔得咪第二個囉 我相信自己會搵到個真正適合嘅人嘅 呢啲嘢唔使咁急嘅 咁我一路都係抱住咁嘅心態嚟諗 直至上個月機緣巧合之下識到另一個女仔 嗰陣我差唔多日日都有同呢個女仔傾偈 亦都有講過電話出過街 嗰陣我以為我今次可能真係有機會 跟住有次我同佢講不如我哋拍拖好唔好 然後佢已讀左我 之後我哋就再無講過野 我又再一次跌返落谷底 不過今次我居然冇咩感覺 我冇心碎嘅感覺亦都冇唔開心嘅感覺 成個人都好似冇咩感覺 或者可能我終於習慣咗痛楚 或者冇嘢可以令我感覺到唔開心 冇嘢可以再傷害到我 因為人生已經訓練到我百毒不侵

睇到呢度嘅多謝你哋 我知我真係太多口水太多廢話 但我仲想講少少嘢 或者你哋有啲人生活好開心 有時候見到某啲人成日放負 跟住就會喺度諗點解呢個人咁負面 其實事出必有因 一個人之所以會咁負面都係因為佢哋經歷得太多唔開心嘅事 與其鬧佢哋不如試吓了解佢哋開解佢哋 我都係俾人誤解得太多所以先心血來潮打咗篇咁長嘅廢文出嚟 以前嘅嘢就算數唔好再諗 我對自己往後人生都唔會有太大期望 但點都好 希望每一個睇到呢段嘅巴打絲打可以keep住個人開心啲 唔好好似我咁 所以再一次多謝睇到呢度嘅你哋